11. Astus ette Hans Kaaw ja rääkis wälja: 23 Juunil s.a. tallitaja Hans Druus, abimees Jaan Siwert, koguk. kohtukörwasmees Hans Hennubert, järjemees Jüri Druus ja walla kirjutaja Abraham Krein käinud hakenrichteri herra käsu peal tema ja Jüri Medelmann'i maa rajad, kus juures neil waidlemised olnud, waatamas ja saanud selle üle üks protokoll hakenrichteri kohtule sisse wiimiseks temale wälja antud, kelle hooleks see moista jäänud, kas kupitsate järele Jüri Medelmannil, ehk kaarti järel temal öigus maa rajad pruukida pidid jääma. Ta wiinud selle protokolli 5mal s.k.p. Saare Laenemaa hanekrichteri herra kätte ja see moistnud, et rajad peawad kaarti järel pandud saama ja see moistus saanud sealsammas Jüri Medelmannil ette loetud, kelle üle see rahul olnud ja temal jäänud kaarti järel öigus oma maad pruukida. 13mal s.k.p. tulnud tallitaja Hans Druus ta juure ja öölnud, ennast ka hakenrichteri herra juures olewad käinud ja keelnud teda ära kaarti järel oma maad pruukimast ja käskinud kupitsaid mööda igaüht enese maad pruukida ja öölnud ka, et hakenrichteri herra käskinud seda asja koguk. kohtust peäle hakkata. Et tema ga enese maad kaarti järel kätte ja rajad panna tahtis, siis noudis ta, et koguk. kohus oma moistust tegema pidi.
Koguk. kohtuwan. Madis Nootmann ja körwasmees Hans Hinnubert tunnistasid moisa kaarti, mis kubermangu maamöetjast kinnitud olla Hans Kaaw'i kaartiga täieste ühed olewad, seepärast koguk. kohus moistis, et maarajad kaarti järel peawad pandud saama ja Hans Kaaw peab enese maa, olgu Soolu küla raja ehk Jüri Medelmanni rajasid wastu, nenda pruukima, kuidas kaart näitab; aga siiski moistis koguk. kohus, et see asi hakenrichteri kohtu hooleks peab jääma.
Kohtuwanem
Körwasmees
Körwasmees
Kirjutaja A. Krein &lt;allkiri&gt;
